# RGAA 4.0 - Theme 4: Multimedia

## Criterion 4.1

> Chaque [média temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-temporel-type-son-video-et-synchronise) pré-enregistré a-t-il, si nécessaire, une [transcription textuelle](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#transcription-textuelle-media-temporel) ou une [audiodescription](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#audiodescription-synchronisee-media-temporel) (hors cas particuliers) ?

* [Rule 4.1.1](Rule-4-1-1.md)
* [Rule 4.1.2](Rule-4-1-2.md)
* [Rule 4.1.3](Rule-4-1-3.md)

## Criterion 4.2

> Pour chaque [média temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-temporel-type-son-video-et-synchronise) pré-enregistré ayant une [transcription textuelle](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#transcription-textuelle-media-temporel) ou une [audiodescription](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#audiodescription-synchronisee-media-temporel) synchronisée, celles-ci sont-elles pertinentes (hors cas particuliers) ?

* [Rule 4.2.1](Rule-4-2-1.md)
* [Rule 4.2.2](Rule-4-2-2.md)
* [Rule 4.2.3](Rule-4-2-3.md)

## Criterion 4.3

> Chaque [média temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-temporel-type-son-video-et-synchronise) synchronisé pré-enregistré a-t-il, si nécessaire, des [sous-titres synchronisés](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#sous-titres-synchronises-objet-multimedia) (hors cas particuliers) ?

* [Rule 4.3.1](Rule-4-3-1.md)
* [Rule 4.3.2](Rule-4-3-2.md)

## Criterion 4.4

> Pour chaque [média temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-temporel-type-son-video-et-synchronise) synchronisé pré-enregistré ayant des [sous-titres synchronisés](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#sous-titres-synchronises-objet-multimedia), ces sous-titres sont-ils pertinents ?

* [Rule 4.4.1](Rule-4-4-1.md)

## Criterion 4.5

> Chaque [média temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-temporel-type-son-video-et-synchronise) pré-enregistré a-t-il, si nécessaire, une [audiodescription](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#audiodescription-synchronisee-media-temporel) synchronisée (hors cas particuliers) ?

* [Rule 4.5.1](Rule-4-5-1.md)
* [Rule 4.5.2](Rule-4-5-2.md)

## Criterion 4.6

> Pour chaque [média temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-temporel-type-son-video-et-synchronise) pré-enregistré ayant une [audiodescription](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#audiodescription-synchronisee-media-temporel) synchronisée, celle-ci est-elle pertinente ?

* [Rule 4.6.1](Rule-4-6-1.md)
* [Rule 4.6.2](Rule-4-6-2.md)

## Criterion 4.7

> Chaque [média temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-temporel-type-son-video-et-synchronise) est-il clairement identifiable (hors cas particuliers) ?

* [Rule 4.7.1](Rule-4-7-1.md)

## Criterion 4.8

> Chaque [média non temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-non-temporel) a-t-il, si nécessaire, une alternative (hors cas particuliers) ?

* [Rule 4.8.1](Rule-4-8-1.md)
* [Rule 4.8.2](Rule-4-8-2.md)

## Criterion 4.9

> Pour chaque [média non temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-non-temporel) ayant une alternative, cette alternative est-elle pertinente ?

* [Rule 4.9.1](Rule-4-9-1.md)

## Criterion 4.10

> Chaque son déclenché automatiquement est-il [contrôlable](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#controle-son-declenche-automatiquement) par l’utilisateur ?

* [Rule 4.10.1](Rule-4-10-1.md)

## Criterion 4.11

> La consultation de chaque [média temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-temporel-type-son-video-et-synchronise) est-elle, si nécessaire, [contrôlable par le clavier et tout dispositif de pointage](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#accessible-et-activable-par-le-clavier-et-tout-dispositif-de-pointage) ?

* [Rule 4.11.1](Rule-4-11-1.md)
* [Rule 4.11.2](Rule-4-11-2.md)
* [Rule 4.11.3](Rule-4-11-3.md)

## Criterion 4.12

> La consultation de chaque [média non temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-non-temporel) est-elle [contrôlable par le clavier et tout dispositif de pointage](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#accessible-et-activable-par-le-clavier-et-tout-dispositif-de-pointage) ?

* [Rule 4.12.1](Rule-4-12-1.md)
* [Rule 4.12.2](Rule-4-12-2.md)

## Criterion 4.13

> Chaque [média temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-temporel-type-son-video-et-synchronise) et [non temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-non-temporel) est-il compatible avec les technologies d’assistance (hors cas particuliers) ?

* [Rule 4.13.1](Rule-4-13-1.md)
* [Rule 4.13.2](Rule-4-13-2.md)

